[
  {
    "id": 1,
    "question": "Ի՞նչ էր տղայի ընկերուհու անունը Արամ Պաչյանի «Թափանցիկ շշեր» պատմվածքի մեջ։",
    "choices": ["Սյուզի", "Մաշա", "Կատյա", "Նատաշա"],
    "answer": "Մաշա"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Ի՞նչ էր գլխավոր հերոսի անունը Վազգեն Սարգսյանի «Վերջը» պատմվածքի մեջ։",
    "choices": ["Հայկ", "Արամ", "Սաքո", "Արմեն"],
    "answer": "Հայկ"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Ու՞մ մոտ էր փախել Խորխեի կինը՝ Մոնիկան Համբարձում Համբարձումյանի «Էդ գիշեր» պատմվածքի մեջ։",
    "choices": ["Լուիս", "Ադամ", "Լուկաս", "Դանիել"],
    "answer": "Լուիս"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Ի՞նչ էր ընկույզ վաճառող ծերունու անունը «Փուչ պոպոք» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ռաֆայել", "Արմենակ", "Վանո", "Ալեքսանդր"],
    "answer": "Ռաֆայել"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Քանի՞ ընկուզենի ուներ ծերունին «Փուչ պոպոք» պատմվածքում։",
    "choices": ["10", "22", "12", "11"],
    "answer": "12"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Քանի՞ ռուբլի արժեր մեկ կիլոգրամ ընկույզը «Փուչ պոպոք» պատմվածքում։",
    "choices": ["2", "4", "7", "3"],
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Նշվածներից ո՞ր կերպարն է «Էդ գիշեր» պատմվածքից։",
    "choices": ["Գազան", "Վիշապ", "Հրեշ", "Վայրենի"],
    "answer": "Գազան"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Ի՞նչ էր շան անունը, որից խաշլամա էին պատրաստել «Էդ գիշեր» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ջեկո", "Ռեքս", "Քոթո", "Սևո"],
    "answer": "Ջեկո"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Ու՞մ պատի տակ էին հավաքվել թաղի տղամարդիկ «Էդ գիշեր» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ստյոպենց", "Վլեենց", "Գազանենց", "Հրեշենց"],
    "answer": "Ստյոպենց"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Ու՞մ որդու ծնունդն էին նշում թաղի տղամարդիկ «Էդ գիշեր» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ստյոպի", "Վլեի", "Գազանի", "Հրեշի"],
    "answer": "Ստյոպի"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Որտե՞ղ էին հանդիպել մեղադրյալն ու ալիբին «Ալիբի» պատմվածքում։",
    "choices": [
      "«Այրարատ» կ/թ֊ում",
      "Դալմա Մոլլում",
      "Երևան Մոլլում",
      "Ռիո Մոլլում"
    ],
    "answer": "«Այրարատ» կ/թ֊ում"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Ինչի՞ մեջ էր մեղադրվում հանցագործը «Ալիբի» պատմվածքում։",
    "choices": [
      "Սպանության",
      "Գողության",
      "Կաշառաք վերցնելու",
      "Դավաճանության"
    ],
    "answer": "Սպանության"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Վերջակետի փոխարեն ի՞նչ էր օգտագործում գրողը «Գրամեքենան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Բազմակետեր", "Ստորակետ", "Կետ", "Գիծ"],
    "answer": "Բազմակետեր"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "«Սիրելիս» բառի փոխարեն ի՞նչ բառ էր օգտագործում գրողը «Գրամեքենան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Թանկագին", "Գեղեցկուհի", "Հարգելի", "Անկրկնելի"],
    "answer": "Թանկագին"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Ո՞րն էր վերջին պահպանված տառը գրամեքենայի վրա, «Գրամեքենան» պատմվածքում։",
    "choices": ["չ", "ս", "թ", "ա"],
    "answer": "չ"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Ինչի՞ գինն էր թանկացել «Վագոնից թռչելու ժամանակը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Մոմի", "Լուցկու", "Ձեթի", "Հացի"],
    "answer": "Մոմի"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Ի՞նչ էր շիշ հավաքողի անունը «Վագոնից թռչելու ժամանակը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Պետո", "Աշոտիկ", "Արթո", "Վլո"],
    "answer": "Պետո"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Ո՞վ էր մուրացկանություն անում Աբովյան փողոցում «Վագոնից թռչելու ժամանակը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Գիժ Ջուլոն", "Աշոտիկը", "Ադելաիդան", "Պետոն"],
    "answer": "Գիժ Ջուլոն"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Ո՞ր կուրսում էր սովորում կլարնետիստ Վարդանի աղջիկը «Վագոնից թռչելու ժամանակը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Առաջին", "Երկրորդ", "Երրորդ", "Չորորդ"],
    "answer": "Երկրորդ"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Մուրացկաններից ո՞վ էր սիդի թողարկել «Վագոնից թռչելու ժամանակը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Գուգոն", "Աշոտիկը", "Պետոն", "Վարդանը"],
    "answer": "Գուգոն"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Որտեղի՞ց գիտեր Նիկողոս աղան հունարեն «Տժվժիկ» պատմվածքում։",
    "choices": ["Կ․ Պոլսից", "Դամասկոսից", "Աթենքից", "Կիպրոսից"],
    "answer": "Կ․ Պոլսից"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Ո՞ր քաղաքում են տեղի ունենում իրադարձությունները «Տժվժիկ» պատմվածքում։",
    "choices": ["Էրզրում", "Կ․ Պոլիս", "Կարին", "Ալեքսանդրապոլ"],
    "answer": "Էրզրում"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Ինչպե՞ս էին դիմում մեքենայի մեջ միշտ ռաբիս լսող կերպարին «Կատյան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ծիծակ", "Գազան", "Գոնչ", "Ջնդո"],
    "answer": "Ծիծակ"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Ի՞նչ գույնի տաքսի էր քշում Ծիծակը «Կատյան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Գազարագույն", "Դեղին", "Սպիտակ", "Սև"],
    "answer": "Գազարագույն"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Ու՞մ նստարանի մոտ էին պպզած տղաները «Կատյան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Ջնդոենց", "Ծիծակենց", "Գոնչենց", "Գազանենց"],
    "answer": "Ջնդոենց"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Ո՞վ էր նստել Գեղամի տան պատուհանի տակ ամբողջ գիշեր «Կատյան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Կարենը", "Վլեն", "Գոնչը", "Գազանը"],
    "answer": "Կարենը"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Ո՞վ էր ծեծում Կարենին «Կատյան» պատմվածքում։",
    "choices": ["Գեղամը", "Վլեն", "Գոնչը", "Գազանը"],
    "answer": "Գեղամը"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Նշվածներից ո՞վ «Կատյան» պատմվածքի կերպարներից չէ։։",
    "choices": ["Գեղամը", "Վլեն", "Պետոն", "Բոյը"],
    "answer": "Պետոն"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Ի՞նչ էր Աշոտ պապի քիրվաի անունը «Քիրվա» պատմվածքում։",
    "choices": ["Հասան", "Մուհամեդ", "Մուրադ", "Ակբար"],
    "answer": "Հասան"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Քանի՞ հատ սովետական տասանոց կար Փաշոի ծոցում «Քիրվա» պատմվածքում։",
    "choices": ["50", "40", "60", "10"],
    "answer": "50"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Ի՞նչ էր մոմ վաճառող կնոջ անունը «Տեր Վիլիկը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Հռիփսիմե", "Արփինե", "Մարիամ", "Նարինե"],
    "answer": "Հռիփսիմե"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Ի՞նչ էր Վիլիկի կնոջ անունը «Տեր Վիլիկը» պատմվածքում։",
    "choices": ["Սյուզի", "Նունե", "Մարիամ", "Նարինե"],
    "answer": "Սյուզի"
  }
]
